# React grow up

- Введение
- Компоненты, свойства, условная отрисовка, состояние и жизненный цикл
- Списки, события, формы, роутинг
- Flux, Redux

## Введение

### Что такое React.js и какие задачи решает
`React.js` - это библиотека для построения интерйейсов. Изначально `React` представляет из себя лишь отображение, то есть `view` или `view-model` из паттерна `MV*`, поэтому не загружен лишними наблюдениями и колбеками, что делает его очень быстрым. 
<br>

Обратной стороной является то, что доделывать остальные составляющие паттерна `MVC`-`MVVM` придется вручную.

`React` поставляется в виде двух составляющих:
- `React` - сама библиотека
- `React-DOM` - интерфейс для работы с DOM

Приложение на `React` представляет из себя приложение, разбитое на много независимых компонентов. Они могут импортироваться и вставлятся друг в друга как угодно, 

### VirtualDOM
`VirtualDOM` - это техника, которая ускоряет взаимодействие с привычным `DOM`-деревом путем хранения копии `DOM` в памяти.

Извечной проблемой `DOM` является его скорость. Он не был расчитан на динамическое изменение при проектировании и реализации, поэтому является самой медленной частью фронтенда.

В Javascript работа с памятью и объектами во много раз быстрее и легче, это послужило корнем для создания концепции `VirtualDOM`. По структуре это такое же дерево как и `DOM` только в виде объекта, хранящегося в памяти. У него есть дети, соседи, родители, как и в традиционном дереве.

Фреймворки и библиотеки с реализацией `VirtualDOM` реализовывают механизм, который по надобности отрисовки сравнивает компонент с его соответствующей копией в виртуальном дереве. Если обнаруживаются изменения, то компонент должен быть перерисован.

##### VirtualDOM !== Shadow DOM
Нельзя путать `VirtualDOM` и `Shadow DOM`! Это два абсолютно разных по принципу понятия.

### JSX
`JSX` - это специальный язык-шаблонизатор, совмещающий `HTML` и `Javascript`.

После транспиляции он превращается в привычный `Javascript`.

В нем есть почти все возможности `Javascript`, но `HTML` имеет некоторые нюансы:
- названия аттрибутов должны писаться в нотации `CamelCase`
- нужно закрывать самозакрывающиеся теги
- при привязке значений кавычки ставить не нужно
- комментарии нужно прописывать заключая в фигурные скобки

### Hello World!
Для запуска `React` необходимо две вещи:
- корневой элемент
- корневой компонент

```
import ReactDOM from 'react-dom';

ReactDOM.render(
	<h1>Hello world!</h1>,
	document.getElementById('root')
);
```